Проект "Offline Network Storage"
--------------------------------

Данный проект призван решить проблему двухсторонней синхронизации, связанной
с удаляемыми записями и выполнен в виде библиотеки. Библиотека реализует
хранилище данных, разделяемых на записи и объединяемых в категории, а также
процедуру синхронизации двух таких хранилищ.

Подробнее о задачах, решаемых библиотекой, — [здесь](doc/synchronization.md).
О файлах, используемых библиотекой в процессе работы, — [здесь](doc/files.md).

В состав библиотеки также входят следующие утилиты:

- `offnet-storage-d <storage-dir>` — сервер, который предоставляет доступ к
  хранилищу в папке `<storage-dir>` по настроенным интерфейсам и периодически
  синхронизирует его.
- `offnet-proxy-d [<config-file>]` — прокси-сервер для хранилищ; использует
  файл настроек `<config-file>`, по умолчанию `/etc/offnet-proxy.minson`
  (`C:/offnet-proxy.minson` для Windows).
- `offnet-sync <storage-dir>` — открывает или подключается к хранилищу в папке
  `<storage-dir>` и вызывает процедуру синхронизации исходя из настроек.
- `offnet-list-data <storage-dir>` — выводит список файлов, которые несут в
  себе данные и которые следует копировать при бэкапе.
- `offnet-exec <url> [<command>]` - подключается к хранилищу по `<url>` и
  выполняет MinSON-команду `<command>`; если команда не указана, открывает
  интерактивный режим.

### Сборка и зависимости

Проект реализуется на языке **C** с использованием библиотеки
[**minson**](https://gitlab.com/tyafffka/offnet-minson) версии не ниже
**1.4**. Библиотека также имеет интерфейсы для языков **C++**, **Java** и
**Python** версии **2.7**.

Опционально используется библиотека **readline** (для интерактивного режима
`offnet-exec`).

Данный проект использует систему сборки **CMake** версии не ниже **3.1**.
Также, для сборки требуется распаковать проект
[**bred_soft-cmake**](https://gitlab.com/tyafffka/bred_soft-cmake) в папку
рядом с папкой данного проекта.

Проект проверялся компиляцией с использованием **GCC** версии **5.4.0** и
**OpenJDK** версии **1.8.0-131**.

Для своего удобства Вы можете создать в корне проекта подпапку `build/` и,
перейдя в неё, вызвать команду `cmake ..`, затем `make`. Если сборка прошла
успешно, скомпилированная библиотека будет находиться в подпапке `lib/`,
утилиты — в подпапке `bin/`. Можно также воспользоваться командой `cpack` для
генерации deb-пакетов.

При установке библиотеки в систему воспользоваться ею из своего CMake-проекта
можно, вызвав в своём CMakeLists-файле `find_package(offnet-storage)`. Это
автоматически импортирует в Ваш проект библиотеку, воспользоваться которой
можно, например, так:
`target_link_libraries(your_exe offnet-storage)`.

Прикладной программный интерфейс библиотеки описан [здесь](doc/api/api.md).

### Структура проекта

- `bin/` — исполняемые файлы;
- `lib/` — скомпилированные библиотеки;
- `debian/` — служебные файлы deb-пакетов;
- `doc/` — текстовые описания;
- `config/` — шаблоны генерируемых файлов;
- `include/` — вспомогательные заголовочные файлы;
- `src/` — исходный код;
- `test/` — исходный код тестов.

Если Вы хотите помочь проекту, ознакомьтесь, пожалуйста, для начала с
описаниями, находящимися в подпапке `doc/`. Коды тестов из папки `test/` могут
также послужить в качестве примеров использования библиотеки.

### Планы развития

- [x] Правки структуры, 5 версия.
- [ ] HTTP-транспорт.
- [ ] Кэш запросов (через журнал?).

### Лицензия

**Лицензия zlib/libpng. Авторские права (c) 2016 — 2018, ТяФ/ка (tyafffka)**

Данное программное обеспечение предоставляется "как есть", без каких-либо
явных или подразумеваемых гарантий. В любых случаях его автор(ы) снимает(ют)
с себя ответственность за любой ущерб, связанный с использованием данного
программного обеспечения.

Данное программное обеспечение разрешается использовать кому угодно и в любых
целях, включая его коммерческое применение, а также изменять и распространять
его свободно при условии соблюдения следующих ограничений:

1. Происхождение данного программного обеспечения не должно быть искажено; Вы
   не в праве утверждать, что это Вы написали оригинальное программное
   обеспечение. Если Вы используете данное программное обеспечение в своём
   продукте, то упоминание об этом в документации проекта было бы
   признательно, но не обязательно.

2. Изменённые версии исходных файлов должны быть явно обозначены как таковые
   и не должны выдаваться за оригинальное программное обеспечение.

3. Данное уведомление о лицензии не должно убираться или изменяться при любом
   распространении исходных текстов.

Каждый, кто использует данное программное обеспечение, автоматически
соглашается с условиями настоящей лицензии.
